有傻仔開咗個美國離岸戶口

有咩想問

冇

點解唔申請 global view 一次過處理哂兩國的戶口?

你問我答

點解要俾錢整?

我係英國開左戶口...拎住張 debit 勁好用

點開
網上搞得唔得

咁你點買股票?

3個負皮

就咁DOWNLOAD個APP就當開左?

有冇開户教學 ？
得一張老新

HK 放200K, 美國放10K or 1500

老新？

得香港身分證

我都係用hkid開

1.Swiss Dukascopy Bank Multi-Currency Account (CHF, USD, EUR, GBP...etc. and Gold, Oil...etc.);

2.USA Firstrade Brokerage Account - USD savings and stocks/ETFs;

3.USA East West Bank Value Checking Account (NY) - USD;

4.Payoneer Account (USD, EUR, GBP, CAD)

以上全部用香港地址、香港手機號碼、電郵地址，於網上/手機開戶（upload ID
[香港特區HKSAR或 英國國民（海外）BNO passport] documents或/及video verfication)

以上全部戶口0月費 , 無最低結餘，
全部離岸

（Firstrade Brokerage
及 East West Bank 之
VISA debit cards提款及扣帳卡亦是0月費）

[Dukascopy 也可選擇開VISA Prepaid card, 每月月費1蚊瑞士法郞CHF]

Dukascopy Bank - 瑞士FINMA 最高100,000瑞士法郎或等值存款保障

Firstrade - 美國SIPC最高500,000美金存款及投資保障

East West Bank - 美國FDIC最高500,000美元存款保障

眾所周知，
UK Monzo Bank, UK/EU TransferWise, UK/EU Revolut, EU N26 Bank, EU bunq Bank等
其實唔難開戶

網上大把開戶教學

多謝分享
我都唔想放啲錢係香港🇭🇰

你點轉啲港元做美金？

起銀行同找換店換

Hsbc us 户口係咪要香港開左户口先？ 定兩個地方野冇關係？ 上網搵唔到資料 thx

Thx bro, 我打去問就得？好似話要放1萬美刀落户口？

Thx 夠鐘開市搵銀

HK Online Remit: 網上匯款去外地
1.WesternUnion HK
2.InstaReM HK
3.OFX HK
4.CurrencyFair HK
5.Citibank Priority HK (Bank Account - TT[overseas transfer] to USA and other countries' accounts)
......etc.

網上開USA Firstrade Brokerage account.
之後可ACH push or ACH pull USD to/from
Citi US 《—》USA Firstrade

然後可在Firstrade炒美股、ETFs、美國國庫債券等。

（Firstrade沒有最低存款額，但想開VISA debit card, 戶口要有USD100.-以上）

用咩reason先比開？

自己諗，合理即可

East West Bank使唔使min deposit?

美國券商Firstrade Brokerage account

理由：
炒美股、買賣ETFs、存美金

—-

開Citi US, and/or East West Bank US......etc.:

把在美國證券商（如Firstrade) 炒股得到之利潤存番入一個美國local 既checking account,
將來去美國遊玩時，用checking account之VISA USD debit card消費。

我開US Firstrade, East West Bank US account,
全程在家，足不出戶完成，又沒有最低存款額手續費。

其實做唔到fixed deposit 有乜好用

East West Bank 紐約州內任何分行開的Value Checking Account,
開戶時要存約USD50.- 左右，
之後唔駛keep min. balance

如果係East West Bank 其他州份開的Value Checking Account,
則要keep USD1500.- min. balance

(若要有利息，要開Premier Checking and/or Premier Checking account)

先要聯絡East West Bank紐約州內任何分行職員，之後
可video verification（或去香港IFC East West Bank分行簽文件）開戶，但因為紐約州疫情，不少分行現時暫停營業，可能要遲啲才能開戶.

另外可免費申請VISA debit card, link with checking account.

美國Citi US, HSBC US, East Bank US, Firstrade, Bank of America,
其實checking account客戶可申請VISA debit card.

想要有US checks, 任何US checking order checks.

其實你仲可以申請US credit cards(就算沒有USA credit history),
就是用你在香港的American Express Credit Card(非銀行發行，要AE 自己發行的）之HK credit history,
去申請美國本地American Express Credit Card,
例如US Amex EveryDay Credit Card等。

冇social security number 可唔可以build credit score？

而家申請bank of America checking account 送100美元

只限網上申請

本身citi priority, 打算開citi us,但要搞左citi gold 先。 但好耐之前有post 話要兩邊都要維持1.5m (港元或200k usd) 差唔多三球野就打消左諗頭。。。

如果佢冇要求social security number 就唔洗

點解係HSBC？

印象中FirstTrade張debit卡碌卡要收charge?

HSBC 最易開又唔洗煩ssn問題

我記得係得
有美國地址就build到，佢地話ssn其中一個身分証明嘅工具，易啲trace你

HSBC US debit card係mastercard

係 cs 有錢
你地建議係邊開多個戶口 收debit card 方便隨時拎錢唔洗電匯?

邊間開debit card係最抵
開左tdhk and firstrade

Thx!
呢個同喺hk開first trade有無咩分別？
另外知唔知開咗US citi gold之後 有無得叫佢downgrade返去普通户口㗎？ 唔想擺1.5M喺US

我經hk citi gold叫佢幫我開
大約等4個月

只限網上申請無SSN係申請唔到

除非港元和美金脫鈎 （掛鈎上落空間是7.75-7.85）
否則現在港元、美金兌換價已近7.75，沒有下跌空間。

若你不想只持有美元，亦可考慮開歐盟、瑞士或/及英國既銀行戶口，Dukascopy Bank, N26 Euro Bank, bunq Bank, Monzo Bank等大把選擇。

如果無SSN, 網上有一些秘密方法可在家足不出戶申請Bank of America’s checking account + online banking + VISA debit card,
但要收費，我問過手續費好貴。

最後惟有再爬文，知道USA East West Bank 部份分行可和你以視像形式見證開戶(不須SSN), 便用Skype隨意致電幾間分行問一問，總有分行幫你開，手續費全免。

（其實我本亦有join US Velo Bank by East West Bank
之waitlist [是East West Bank旗下之Virtual Bank], 但因Velo暫時不讓香港人開戶，所以有關staff叫比致電USA East West Bank 各大分行試吓直接開Value Checking account or Premier Checking account, 仲提我若在紐約州各大分行開Value Checking account, 不須min. Balance, 其他州則min. Balance USD1,500.-

當然我都有用Wire transfer 由HK wire 千幾USD to East West Bank （International overseas (wire) transfer: Citi Priority HK免收手續費，East West Bank wire in 收USD10.-) 以activate account, 之後再於Firstrade set ACH transfer, 這樣可Firstrade <-> East West Bank 免手續費互轉＄。

其實最好係開USA Citibank USD checking account （無SSN之外國人，除開CitiGold 外，必須親身在美國當地開戶），因為可Citi HK <-> global transfer <-> Citi US, 匯款手續費全免。

我現在方法係
Citi Priority HK (USDSavings) -> overseas (TT) [wire]transfer to -> US Firstrade -> ACH push transfer to -> East West Bank Value checking (NY)

這樣匯款手續費全免 （以上戶口本身又不須有min. Balance)

#Citi Priority HK 只須開戶時有一些＄，開戶後唔keep min. Balance, 現在也沒有service charges, 也沒有俾降grade.

要有最低saving ?

有gold就得定要其他原因

利申 用梗 pri 儲梗錢上gold

其實如果用HSBC US Premier 門檻低好多，75K USD就得
不過HSBC冇乜優惠，最近活期息又減左citigold多好野玩

信美帝 唔想用大貓

開gold之後叫個RM幫你搞
之後US果邊會接手聯絡你

我直情美國本地戶口啦

講英文

East west 開到？唔駛美國地址？

有遺產稅呀

我都曾經send email問過USA East West Bank's official email support, 佢地回覆話HKSAR passport要有US簽證才可申請checking account, BC or BNO passport就不用(其實BNO本身要US簽證才能入境美國, 但唔知點解佢地email support咁樣回覆。

我之後Skype致電紐約市內幾間不同的East West Bank分行問，終於有一間肯幫香港人開戶，用video verification, 之後FedEx(亦可Hong Kong Post掛號郵寄)番D 已簽名文件給開戶分行。持HKSAR passport或BNO passport也可開戶[Value Checking Account or Premier Checking Account, 之後再申請VISA debit card](唔檢查有無美國簽證). 另加香港身份證、香港地址、香港手機號碼，香港有一份固定職業(提供名片或職員證副本)就okay.

為方便起見(尤其之後要用Online banking and mobile banking), 去Textnow App免費申請及免費租用咗一個美國手機號碼, 可收發SMS, 及免費致電美國任何電話號碼。

至於美國mailing address, 如果有, 你可以提供給銀行。
or 免費自己租一個mailing address, 俾月費自己租一個mailing address也可。

但留意返近日美國各大銀行分行的營業時間縮減(有些分行更暫停營業), 未必得閒幫你開戶，或者可4月中或5月份之後才試。

可免費用TextNow App租一個美國手機號碼(免費收發美加SMS及通話）

or 免費租用一個美國mailing address (physical address用番香港的address)

開或upgrade Citi Priority HK時話會入＄落去個account, 之後唔入夠，
一般都不會降grade, 繼續keep Citi Priority HK.

如果沒有Citi Priority HK, 要匯款去外國想抵D，要用
westernunion HK app, InstaReM HK app or OFX HK app等網上匯款公司

不是

Citi US - USD checking account 才是。

CitiGold 客戶，可搵RM推介開CitiGold US account(可身在香港開設）。

其他人士，如沒有美國SSN, 要親身去美國境內任何Citibank 分行才可開戶（要有HK Citibank account statement , 或水、電、煤 or broadband statement [60天以內發出的］）

另外既選擇係HSBC US.

當然仲可看看East West Bank US, Bank of America US, 有方法可身在香港，video verification 開戶。

如果你Firstrade 內有USD10,000.-或以上，
每月第一次於海外使用Firstrade VISA debit card,
3% service charges會在幾日後回贈。

當然如果你Firstrade account 沒有此數目，就沒有回贈。

我果個係華人 講廣東話

ok thanks

USA East West Bank Value Checking Account

呢個有monthly fee?

East West Bank 之紐約州內各分行的Personal Value Checking Account (USD) 是沒有min. balance service charges, 但開戶時建議匯入約USD1000-1500左右美金以啟動戶口。

開戶理由可以有好多，我的理由係以前在美國券商（如Firstrade炒美股）獲利，預期市況不穩，想開番個checking account 把美金存入，持盈保泰。
（現實上，Firstrade Brokerage acccount係可在網上set免手續費ACH transfer, 和美國任何本地checking accounts 互轉＄）

如果開Premier Checking Account (有利息），則所有州份之min. balance是USD2,500.-

[其他州份分行之value checking account, min. balance 是USD1,500.-]

如果要取得checkbooks, 可自行去 訂製 （基本上美國大部份銀行既checking accounts 均可自己整checkbooks)

你亦可按需要免費申請checking Account之VISA debit card. 可在開戶時要求申請。

留意East West Bank 部份分行可為你做video verification 開戶，可在家足不出戶開戶（但要簽文件寄番美國的開戶分行）。
另外有一些分行則會跟你telephone interview 開戶，之後要求你在East West Bank大中華地區的任何分行/代表處（香港IFC有分行/代表處）簽文件。

我的開戶經驗是約10個工作天可完成開戶及開設online和mobile banking services. 但等候VISA debit card的時間比較長，唔需要太心急。（checkbook我沒有整，反正用唔著）

客戶服務係有英文、國語、廣東話，所以比較容易溝通。

溫馨提示，因應疫情，East West Bank部份分行暫停營業，部份則只在星期一至五當地時間10am-4pm辦公. 時差關係, 西岸(如加州[CA])的分行等同香港時間1am-7am辦公，東岸(如紐約州[NY])的分行等同香港時間10pm-4am辦公.

謹記係要致電個別分行看看會否幫你開戶，開戶後有任何問題，才致電或電郵customer services hotline問(customer services hotline's office hours: 6am-7pm[以西岸時間計算, 即香港時間9pm-10am]

其實可考慮先開Firstrade International Brokerage Account (可上官網直接開, 1-2 working days okay, upload documents, 不須video verification), 之後再考慮開East West Bank value or premier checking account.
匯款去Firstrade or East West Bank, 以用Citi Priority HK Bank account 之overseas transfer(即TT, international wire transfer - SWIFT)最好.
[Citi Priority HK雖然有最低開戶金額, 但只要staff肯幫你開, 之後唔keep min. balance也okay.]

原則上,
US Firstrade International Brokerage Account (離岸)
(Stocks, ETFs, Bonds...etc.), current, VISA debit card - 3-in-1
美國SIPC - 最多USD500,000或等值存款及投資保障

US East West Bank Value Checking Account (NY) (離岸)
(with VISA debit card) [Optional: USD check-book]
美國FDIC - 最多USD250,000或等值存款保障

Citibank (Hong Kong) Limited - HK Citi Priority (在岸)
HKD Check-Link Savings (2-in-1) [w/ HKD Check-book],
USD Savings,
Currency Manager(Multi-currency - Global Wallet / Call Deposit)
Securities(Stock)
Bonds Accounts
(with Citi Priority HK MasterCard [HKD Check-link and Multi-currency Global Wallet] debit card)
香港存款保障-- 最多HKD500,000或等值存款保障

基本上開戶後唔駛keep min. balance, 非常正!

(如需要可開埋Swiss Dukascopy Bank Multi-currency Account (MCA) (離岸) - multi-currencies, Gold, Sliver, Gas, Oil...etc. , 一樣不須keep min. balance)
瑞士FINMA CHF100,000.-或等值存款保障

好多專業撤G巴打

this post is good

customer services hotline 和香港本地分行不會幫你開戶。

要先用電話（例如用Skype or TextNow App call)聯絡美國境內任何一個州(例如紐約州）內的任何一間East West Bank 分行staff, 看看會否幫你開戶。

如okay, 會telephone interview, 之後acrobat 填form,
再 video verification or 去香港本地分行代表處
Check passport, and sign the forms見證開戶
(視乎各不同分行之處理）。

如果是video verification, 可在家完成（一般係香港時間10:30-11:30pm左右［若你選擇美國東岸既分行）

如果你選擇美國西岸既分行，時差關係比較麻煩，可能要在香港日間去香港IFC east west bank分行代表處見證開戶。

留意因疫情關係，East West Bank 各分行營業時間有變，自行去 search下。

其實有冇辦法開到Citibank 美國戶口？
主要想用global transfer, 咁香港來回美國自己名戶口就可以即時同免費

好似要飛去美國

巴打高質comment

bank of america 寄左張卡黎, 迎新獎金200美元

去分行啦

可以用返香港地址電話申請?

香港都申請到呢間美國ac? 巴打請分享

申請要用美國地址, 寄卡可以用香港地址

我之前係紐約唐人街開既

如果無SSN, 都開到呢張卡。
但要先開設Bank of America checking account, 再入$去個Account, 然後以Checking Account 內的cash作抵押形式開
USA Bank of America Cash Rewards VISA Credit Card, 仲可因爲申請呢張卡自動build up 埋自己在美國之credit history.

除咗網上有D秘密方法可遙距申請外，
無SSN的香港人要飛去美國才可apply.

而家debit card 可以直接寄香港？
巴打用咩做住址證明？

你話你無整East West支票簿，咁點樣做Firstrade既ACH？
我見void check係Firstrade申請ACH去其他銀行的其中一個必備條件

美國既支票簿一向可自己整，
或 等網站order.

另外，最新資訊係在Firstrade set ACH transfer 可不須填實體form, 即不用提供Void check 俾firstrade.

附上Firstrade 最新官方教學圖片：

以前Firstrade唔俾Firstrade國際帳戶持有人整ACH transfer (俾US local customers整，又要void checks)

最近修改政策，國際帳戶持有人可整ACH transfer，
又不須提供Void check.

謝謝提供，唔知用Transferwise個USD戶口資料得唔得呢？

TransferWise 之USD 戶口不支援direct debits,
所以應該只能support 由Firstrade ACH push 去TransferWise USD,
但不能在Firstrade website 發出指示由TransferWise USD pull錢入Firstrade.

因為East West Bank 若以外國人身份（沒有SSN) 開戶，
不能使用online banking / mobile banking 的Bank-to-Bank (ACH) transfer,
所以East West Bank CS叫我如果要使用免手續費的ACH Transfer,
要在其他銀行/金融機構（如Firstrade, Charles Schwab等）Set,
然後在Firstrade / Charles Schwab / 其他銀行 向 East West Bank 發出ACH pull 指示，由East West Bank pull ＄去其他金融機構。（East West Bank support direct debits)

CP唔使

有無方法係離岸買返港股？

巴打公民/綠卡？嗰網要我親身去apply